【玄幻】《血月：無名》

第一次寫小說上黎求百屌成材，可能寫得唔好，更新速度都會比較慢，睇之前請各位巴打有少少心理準備

《第一章》
血紅長夜，紅月村。
小木屋中，我從睡夢中醒來。
發現自己躺在陌生的床上。
身穿麻布衣服。
我是誰？
這裏是哪裏？
腦海之中似乎有某些記憶遺失了。
苦苦思索不果後，我開始搜查身上的物品，卻只發現一張被摺疊過的羊皮紙。
攤開紙張，只見上面寫着：

姓名：無名
「在血月落下之前，你必須殺死1人。」

奇怪的指令並沒有帶給我新的情報，反而浮現出了更多謎團。
突然，我嗅到屋子外面傳來一股烤肉的香氣，不知昏迷了多久的我立即感到一股強烈的飢餓感襲來，然後再也顧不上其他情況，直接伸手推門走了出去。

門一打開，果然看到一個老爺爺蹲在門外不遠處烤肉，他一見了我，臉上閃過一絲訝異，然後露出微笑說：「你醒了啊，新來的無名，距離上一次真是隔了好久呀，希望這次會是一個好苗子。」

他的說話聽得我一頭霧水，只得開口問道：「老爺子，你可知道此處是哪裏？我怎地會來到這裏？還有這房子......」

老爺爺伸手打斷了我的說話，笑呵呵的道：「小子，我知道你有很多問題，而我也是在這裏等你的。不過在這之前，我想你也已經餓了吧。來，先坐下吃塊燒肉。」

陌生的環境、素未謀面的老爺爺、不知名的烤肉。說實話我應該拒絕的，不過飢餓感已經強烈到不容許我作出理智的決定了，所以我還是坐了下來，拿起一塊烤肉張嘴便咬。

肉汁豐富，入口即化，雖然不知道是什麼肉，但實在是太好吃了！老爺爺沒有立即開口，反而是微笑的看着我吃下了一大塊烤肉後才自顧自的說了起來：「這裏是紅月村，而我就是村裏的牧羊人，剛好在放羊的時候看見你昏迷躺在地上，所以我就把你帶回來了。」

我回頭看了看木屋，這才恍然我這一身麻布衣是老人替我換上的，當下就對這老人生起了一絲感激：「原來是這樣，那真是麻煩你了，可惜我身上什麼都沒有，除了這張羊皮紙......」

說話的同時我也把羊皮紙從口袋中掏了出來，豈料老人一看見我手中的羊皮紙便立即雙眼放光，口中說道：「啊......羊皮紙出現了嗎？那正好，你拿出來，這樣也更方便我解釋。」

腦袋依然迷糊的我亦不疑有詐，把羊皮紙攤放在掌心上給老人看。

「血月村本來並不是一個村莊，此處在一開始只是一處廢地，但是有一天，一群不知從何而來，也不知為何暈倒的人從此處醒來，他們也找不到出去的辦法，最後只好定居下來，於是就有了紅月村，然而奇怪的事情並沒有停止發生，每隔一段時間村子之外都會出現一些昏迷的人，村民們也接立了他們成為一份子。時至今天，紅月村已經擁有150名村民，但我們還是找不到昏迷的人到底從何而來，只知道他們有兩個共通點，第一就是失去記憶，沒有名字；第二就是，都有這樣一張羊皮紙，紙上記著無名二字。」

老爺爺口中說着天方夜譚的話語，眼角還不停偷瞄着我手上的羊皮紙，繼續說道：「我們所有村民都有這樣一張羊皮紙，它就像與生俱來一般依附在你的身上，即使你把它丟掉也會再次出現。而你看看，名字下方不是有一句說話嗎，這個就是你的第一個救贖，羊皮紙上的說話必須被完成，這是我們的村民摸索出來的規矩，以往曾經有村民沒有執行羊皮紙上的指令，而他們都在七天後死去了。」

「這，這是真的嗎？如果我不執行羊皮紙上的指示，七天後就會被處死？」難道這裏還是一條殺人村？我內心忽然浮起這個想法，心臟的跳動徒然加快，恐懼感充斥著身體。

老爺爺聽了我的問題連忙搖頭解釋「不不，這你可誤會了，那些違背指令的村民可不是被我們殺死的，而是正正因為沒有執行指令，他們才會被後來引發的結果殺死。」

看着我一面懵懂的樣子，他嘆了口氣，又説道：「舉個例子吧，例如羊皮紙叫你把家中的物品收拾乾淨，並清空一條逃生通道，而你並沒有遵循指示而行，那麼七天之後就會發生一場大火，你就會因為沒有逃生通道而被燒死。」

聽到這裡，我總算明白了老爺爺說話的意思，我們都因為未知因素而流落到這裏，也因為未知的因素失去了所有記憶，身邊只有一張詭異的羊皮紙，唯一清楚的就是要完成羊皮紙上的指示，否則就會死亡。

「什麼嘛......這下不是什麼疑問的解答都是不知道嗎？」或許我苦惱的樣子實在有趣，老人也哈哈笑了出來，接着説道：「是呀，所以我們也只好跟着羊皮紙的指示去做，說不定有一天羊皮紙就把我們帶出去了呢？雖然有人認為羊皮紙是詛咒，但我卻覺得這是一種祝福，只要跟着指示就不會死掉，難道這不是神明在提醒我們如何求生嗎？說起來，我到是想問一下你這小子，你羊皮紙上寫的任務到底是什麼啊？這紙上的字除了名字以外，其他都不會顯示給第三者的，所以你先說給我聽聽，困難的話或許我也可以幫你一把哦。」

「噢，是這樣嗎，我的任務是......」

《第二章》
「噢，是這樣嗎，我的任務是......」話音剛落，我卻突然意識到，我的任務是要殺死一個人，根據老人的說話似乎方圓百里只有一個紅月村，而老人身為紅月村的一份子，也不可能會留下一個任務是要殺人的小子在紅月村，說不得話會通知其他村民聯合殺死我⋯⋯

「怎麼了，你的任務是什麼嘛？」老人再問。

「呀⋯⋯沒什麼，我的任務就是⋯⋯為自己準備一把防身武器！對，就是這個！」

「什麼，竟然叫你準備防身武器，難道説那些怪物又來了？不行，我得先去找守衛長報告一下，你就先在這裏吃肉吧，我去去就來，之後再帶你去找村長。」老人聽到我的說話後就急匆匆的離開了，只留下我一個坐在木屋旁邊，大口大口吃着烤肉。

老人離開後不久，一個青年看見了我，眼中閃過一絲驚訝，然後就直直向我走來，問道：「你是誰啊，怎麼從來沒有見過你？咦⋯⋯難道說你就是牧羊爺爺帶回來的新無名？」

「嘛⋯⋯牧羊爺爺啊，姑且算是吧。」因為大家都是無名，所以用身價相稱嗎？這一點使我感到十分有趣。

青年又說：「有新人來到真是太好了，我都快忘記上一次有新人加入是什麼時候啦！對了，你可以叫我鞋匠，不嫌棄的話，就讓我來帶你參觀村子吧，順便也帶你去見村長。」

青年的説話肯定了我的猜想使我不禁莞爾，這時我腦海中還在消化牧羊爺爺的話，但想到在周邊走走熟悉一下環境也是百利而無一害，於是向青年點了點頭，手裏拿著兩份烤肉，我們就出發了。

「這邊是村莊中心住宅區，所以一眼看去都是一樣的房子，住宅區往南就是我們農地和牧場，往北則是交易市場，由於交易市場每天都有事務要處理，所以村長大部份時間都是在那邊的鄉公所，我們就先去交易市場看看吧。」我點了點頭，同意了鞋匠的意見。

一路上，鞋匠滔滔不絕的說着村子的事，年齡相近的我們也很談得來。大約走了10分鐘，我們終於穿過住宅區，到達交易市場。市場裏大多是各種各樣的糧食，有水果、肉丶蔬菜等等，也有人在賣糖果，工具的。更令我驚訝的是，這個村莊竟然有一座超巨大的武器店。

「你們村子這麼重視武器呀？」百思不得其解的我只好向鞋匠發問。

鞋匠聽到我的問題臉色一變，神色中帶着驚恐還有一些憤恨：「唉，這你就有所不知了，三年前的一天，我們村子外邊突然出現了一大群腐屍，那些好過是普通的屍體，它們會跑，會攻擊，還會吃人！」

「什麼？會活動的屍體，這怎麼可能！」我下意識的拒絕相信鞋匠說的話。

「你懂個屁！沒有見過腐屍的人根本就不明白，你知道看着身邊的朋友被他們啃食是什麼滋味嗎！你竟然還敢說他是假的！」

鞋匠一反常態地大喝出聲，當下吸引了市場上不少人的目光，待了好一會兒，他才深深吸了一口氣道：「對不起，剛才是我太激動了，你是新來的無名，不知道腐屍也很正常，我不該這樣說你的。」

「沒關係，你也有你的苦處。」雖然剛才鞋匠的態度很差，但是他話語中透露出他的朋友被腐屍殘忍殺害，得知這個事實的我卻怎麼也氣不了他。

「那個，我可以進去看看嗎？」看到鞋匠的落寞神情，為了轉移話題，也為了收集情報，我提出了想進去武器店看一看。

鞋匠沒有拒絕，但是也沒有說話，他只是點了點頭，然後轉身向武器店走去。

「歡迎光臨武器店，噢是鞋匠呀，真少見呢，今天不用補鞋嗎？」武器店的店主是一個胖胖的中年男人，他穿著長長的黑袍，看上去就像一個魔法師。

「今天想要休息一下，正好遇見新來的無名，於是帶來你這裏參觀一下。」鞋匠對着胖子微微笑了一下說。

本來興高采烈的胖子一聽到我是新來的無名，面上職業化的表情也怔住了，然後馬上又道：「嘩，終於又有無名出現了，距離上一次都隔了好幾年了吧。小夥子你可以叫我木老，我看你身子骨不錯，有沒有興趣我這兒工作呀？」

「木老頭，這小子才剛來不久，你就想搶著要人呀？」我正想開口回答時，一道洪亮有力的聲音從我身後傳來。我轉身一看，才發現竟然是牧羊爺爺和一個身材健碩的中年男人。

牧羊爺爺一臉笑容的看着我，而木老和鞋匠一見了那中年男人，就都立即站直了身子，拱手向他作了個禮：「木老/鞋匠見過守衛長！」

那被稱作村長的中年男人點了點頭算是回應，然後他又將目光移向我，平淡的說：「你就是新來的無名了吧？果然有一副好身材，或者你有潛質加入守衛隊喔。」

怎麼每個人都想著招人呀⋯⋯我感到有些無奈，只得也拱手道：「多謝守衛長好意，小子想先認真思考一下再作決定。」

「也罷也罷，你就先熟習一下環境也好。對了，你手上不是有一個羊皮紙任務要得到一把防身武器嗎？我就先幫你完成了吧。木老，給我一把劍。」對於我的婉拒守衛長也不在意，還是順水推舟送了一個人情給我。

「好咧！」木老聞言也轉身從倉庫中取出了一把木劍給我，握著手中的木劍，我的內心也終於有了一絲安全感。

「怎樣，得到什麼獎勵了沒有？」鞋匠見我完成任務後，好奇地問了我一句。

「獎勵？」突然聽到這個詞彙，我的腦袋也怔了怔。

「快看看羊皮紙啊，一般來說完成任務之後都會得到一些獎勵的。」鞋匠再說。

失算了！誰他媽知道完成任務還能有獎勵啊！關鍵是我還沒有完成任務啊，這下我該怎麼知道獎勵是什麼啦！我的內心湧現出一萬個咆哮，這個謊言馬上要被拆穿了嗎？

一up完就見到錯字
身價 份

推

多謝支持 我會更加努力出文

《第三章》
「不，也有得不到獎勵的時候吧。」這時候，守衛長說了句話，還真是幫了個大忙！

「會嗎？」鞋匠有些疑惑的看向守衛長。

「會的，取巧的話。」這次輪到木叔說話了，他清了清喉嚨再道：「羊皮紙的任務完成後會得到獎勵，每次獎勵都會有所不同，獎勵的準則在於對任務的完成程度。以得到一把防身武器為例，如果你去找來一把斧頭，親自去樹林斬下最堅硬的木材並打造成高級木盾和木劍，或許羊皮紙會給你過千紅月幣呢！」

「很清楚嘛，木叔。」守衛長適時稱讚了木叔一句，木叔揚起了腦袋，露出很得意的樣子。

「這麼説來⋯⋯」我裝模作樣的打開羊皮紙，故作仔細的查看了一番，方才露出失望的表情道：「真的啊，沒有獎勵呢。」

「也不必太失望了孩子，雖然花大氣力完成任務會有獎勵這點很吸引，但是你也必須想想後果，既然羊皮紙叫你準備防身武器，那就說明出現之後會有危險來臨，先不說由零開始打造裝備需要花費多少時間。就說進入森林找木材這一點，我敢說沒有經過訓練的你進入森林必死無疑，那裏可是有着那些可恨的東西啊⋯⋯」守衛長試圖安撫下我，可是說着說着竟然連他自己都激動起來。

「可恨的東西⋯⋯是指腐屍吧？」我問。

然而話音剛落，我竟然感覺到身邊的環境突然安靜了下來，好像所有人都停止了呼吸，目光聚焦在我和守衛長之間。

良久，守衛長深吸了一口氣才說：「是的，我的妻子，就是死在那些東西手中，甚至在死後還加入了它們！我最後親手殺死了她，並立下誓言要肅清這篇村莊附近的所有腐屍，還這個村莊一個天下太平！」

看著守衞長緊握雙拳立誓的模樣，我了解到他是一個值得尊重的男子漢。此時，一直站在守衛長背後牧羊爺終於開口：「好了，任務已經完成，那麼也是時候去見村長一面了，他老人家可是想見你得緊呀！」

聽到村長要見我，守衛長就自覺的離開了，木叔也回到櫃臺打理商品，唯有鞋匠張了張嘴想說些什麼，但他左右看了看，最後還是放棄了，我也只好向他揮了揮手告別，並答應明天到他的鞋店看望他，然後就跟著牧羊爺爺離去了。

「小心啊⋯⋯」望著我的背影，鞋匠從嘴裡輕輕吐出的叮囑，我卻是未曾聽到。

《第四章》
村長所在的鄉公所距離武器店不遠，很快就到了，期間牧羊爺爺也給我科普了一下：鄉公所是一座兩層建築，一樓是開放空間，設有一列座椅，村民可以隨意逗留休息或尋求協助。二樓則是村長的辦公室，聽說在忙碌的時候村長都會24小時留在二樓辦工。

「那我就送你到這裏了，上到二樓向左走就是村長室了，牧場裏的羊還需要我去照顧，那我就先走了哈！」牧羊爺爺將我送到一樓的樓梯前就走了，而我就沿著扶手向上走去。

到達二樓，我正要向左走去時，突然聽到右邊房傳出了一些聲響。

難道村長現在不在村長室？我心裏想著，身體也開始向右傾斜並豎起耳朵，想再聽一次右邊的房間是不是有人在。

「⋯」

「⋯⋯」

「呃啊⋯⋯」

就像有人在輕輕咳痰般，一道沙啞低沉的聲音從右邊傳出。

村莊果然是在右邊吧？正當我要走向右邊時，一道清澈的聲音卻突然響起：「咦，你是誰？」

我被突如其來的聲音嚇個半死，轉身一看，卻是一個面容清秀、身穿白色長衫的青年，看上去也比我大不了幾歲，尤其聲音清脆得很，一下子讓人分不清他的真實年齡。

「我是新來的⋯⋯無名，我來這裏是要找村長的，請問你知道他在那裏嗎？」我向青年問道。

「啊，我想起來了，就是你呀，難怪我說你的樣子怎麼這麼面生呢！我就是村長，你跟我來吧！」聽到我說明來意，青年面上的露出了笑容，並轉生打開村長室，招手請我進去。」

雖然我對右邊房間的聲音有點在意，不過既然村長都已經現身，我也不好去隨意探索，因此我也只得尾隨着他進入村長室。

「對了，牧羊爺爺曾經說過村長是個老人家，你這個樣子怎麼看也不像是村長啊？」進入村長室，眼睛所能看到的地方都堆着書籍和資料，也不知道這個百人村莊那裏來這麼多事情要記錄，不過無論如何，村長是一個努力的人這一點應該不會錯。

「是啊，別看我這個樣子，其實我已經106歳了，我可是其中一個親手見證紅月村誕身的人啊。」村長一臉認真回答，但他口中所說的話語卻是這麼匪夷所思。

「怎麼，你不相信嗎？也對，始終你還沒有掌握羊皮紙的真正用法以及它存在的意義。一旦你掌握了這些，長生不老、返老還童都是小兒科，甚至起死回生、成就至尊⋯⋯」越說下去，村長的表情就越發猙獰，但當說到這裏突然停下，表情又恢復了正常，頓了頓又道：「總而言之，你手中的羊皮紙有着超乎你想像的功用，也是因為它，這個村莊才能發展得如此完善。」

看着我懵懂的模樣，村長只得嘆了口氣，然後從抽屜裏取出一個小布包交到我手上說：「其實今天叫你過來也沒有什麼重要的事情要交代，只是我實在不知道你什麼時候醒來，所以一些事情才拖到現在才能完成，這個布包裏面有10枚紅月幣，應該夠你這幾天的用度了，你也不必拒絕，這些事鄉公所寫賒給你的援助金，等你熟習了環境，找到工作或者完成任務之後再還回來也不遲。」

本來我並不打算要村長的錢，但聽到只是鄉公所的賒借，以及想到我空蕩蕩的口袋，我還是默默的把小布包收到了口袋中。

「接下來，把你的羊皮紙拿出來。」村長見我收好錢包，又説道。

《第五章》
聽到村長要拿我的羊皮紙，我的心頭一緊，我一想到那個駭人的任務被發現的後果就十分害怕，不過唔長爺爺說第三者是看不到任務內容的，所以我也聽話的拿了出來。

「現在，我以紅月村村長的名義宣布，由今日開始，這位新來的無名將會成為紅月村的一份子。」一本正經的宣布我的加入，想來是什麼正規的儀式吧。

而事實也正如我所想，羊皮紙在村長宣佈我的加入之後開始浮現出更多的字：

姓名：無名
身份：紅月村村民（無業）
「在血月落下之前，你必須⋯⋯」
⋯⋯
⋯
．

我的羊皮紙上多出了身份一行。此外，任務備注上似乎多出了一些什麼，不過因為心裡緊張我也沒敢細看，反而因為害怕被村長發現而主動用手遮住一些字眼。

「如此一來你就正式成為我們村莊的人了，接下來就好好休息幾天，然後在村子裏找份工作來做吧，你可以離開了。」

與村長的會面結束得比我想像中快，不過我在鄉公所出來的時候也已經是日落時間了，聽完村長的一席話，我現在只想早早回到木屋好好研究一下我手中的羊皮紙，突然想起上午得來的兩塊烤肉，雖然已經放涼了，不過香氣依然，也不知道牧羊爺爺是用什麼香料和什麼肉來做的。

邊吃邊走，我終於回到了木屋，我把常常的東西通通放在桌上，然後就開始研究起羊皮紙來，一看果然比上午多了更多文字：

姓名：無名
身份：紅月村村民（無業）
「在血月落下之前，你必須殺死村長。」

備註：
你的行為「隱瞞真相」觸發支線「到武器店一遊」，獲得了「木劍」一把。

你的行為「無破綻的謊言」觸發支線「守衛長的關心」，請在三天內前往訓練場繼續劇情。

你的行為「偷窺秘密」觸發支線「好奇心害死貓」，請做好充分準備在今晚躲開來自村長的暗殺。

你的行為滿足了任務的變更條件，任務已經變更，請立即查看。

由於任務變更，你的上一個任務將被當作完美完成，你獲得了紅月幣x100，物品欄和狀態欄已經開放，查看此訊息後啟動。

我看完羊皮紙右邊的訊息後，左邊又開始浮現出新的字來。

狀態欄：
性別：男（成年男人的平均值皆為五）
力量（影響攻擊力） ：7
體力（影響防禦力、持久力）：6
敏捷（影響速度） ：5
智慧（影響思維速度） ：5（-3）
精神（影響智慧發揮） ：6（-2）
意志（影響心理抵抗力） ：5（-1）

物品欄：
木劍（以木頭削制而成的劍，雖然堅硬但也經不起幾次揮舞）

烤肉（配以特製香料製成的烤肉，雖然美味卻會令人上癮，長期食用會使智商降低、精神變差）

紅月幣x110 (透過工作或完成羊皮紙任務可以得到的報酬）

突如其來的龐大訊息再次襲來，使得今天才處理完大量信息的我感到頭痛，尤其得知我剛剛吃的烤肉有問題更令我反胃想吐。更糟的是，我還要面對村長的暗殺！

「這下要怎麼辦啊！」我扶著劇痛的腦袋，強忍着胃裡的翻滾感覺，就連視力都開始模糊起來。

難道我將要死了嗎？我不禁如此想。

幫你推下

注意
木叔係中年男人所以唔應該叫木老
影響閱讀唔好意思
以後統一番叫木叔

幾吸引，不過如果可以整返個故事簡介， 等啲人可以大概知道題材係咩會更好

巴打講得啱
不過我都唔會係簡介度講得太多住
始終用「我」開頭
我想各位巴打都有種跟住主角體驗同探索成個世界嘅感覺
不過我都會籠統咁樣寫返個故事簡介等大家大約知道我想寫乜嘅

遲來的故事簡介：
未日過後，人類從昏睡中醒來，腦海中的記憶殘缺不堪，手中僅有的只剩下一張羊皮紙卷。

有人說這是天神下賜的贖罪券，必須完成上面記載的所有任務才能為過往的罪孽贖罪，飛升極樂世界。

也有人說這是新世界的證件，擁有羊皮紙就代表是新世界的公民，完成任務等於建設社會，回報則是變得更強。

也有獨自流浪的冒險者，他們的目的各有不同，但最終都會在世界的最高峰相遇。

這是一群無名之人與一卷羊皮紙的故事。

《第六章》
「噁啊⋯⋯！」

最後我還是忍不住吐了出來，不過負面狀態依舊存在，再次空腹反而令我身體越發酸軟。

不過吐了之後身體終於舒服了一點，這也算是唯一的好事。

「呃啊⋯⋯」

突然，就像有人在輕輕咳痰般，一道沙啞低沉的聲音從木屋外傳來。

「碰！」

突然有人用什麼東西大力地拍了門一下。

村長的暗殺！我腦海中浮現了這個猜測。我立即從地上站起來，由木屋背面的窗戶爬了出去。

「碰！！」

雙腿剛落地，小木屋的脆弱門板亦在同時碎裂散開。乘着這個空檔我向後偷瞄了一眼。

那是一具全身腐爛的屍體，後面還跟着第二具、第三具！枯燥的氣味攻入我的鼻孔，震撼的景象使我一時竟忘了逃跑。

幸然，那三隻腐屍並沒有立即從我衝來，反而是一隻隻撲向我剛才吐出來的那團穢物之上，大口大口的吞吃著。

「配以特製香料製成的烤肉，雖然美味卻會令人上癮」

我想起了羊皮紙對烤肉的描述，想來是香料的作用吧⋯⋯不過再怎麼說，看着一群腐屍在吞食嘔吐物也實在是太噁心了！

我強忍着再次反胃的衝動，立即轉身就跑，跑動的時候心頭還想着那把木劍，那是這個村中唯一能帶給我安全感的物品，要是有帶出來就好了。

然而，當我在內心默念長劍的時候，長劍就出現在我的手心之中！

這就是物品欄嗎？或許在嘔吐的時候帶出了一些毒素，又或者剛才所見的景象太恐怖了，我感覺我的精神狀態也變好了一些，思考的速度也變快了一點。

握緊木劍，我一邊跑一邊思考破局的方法。腐屍的行走速度雖然不快，但是不知疲倦的它們總會有追上我的時候，而且它們似乎能嗅到我的味道，在漆黑的夜晚也不會跟丟。

「可惡！這下就只能戰鬥了！」我決心在體力耗盡之前將三隻腐屍擊殺。

如果那個想法成功的話⋯⋯

我先把木劍收回物品欄，然後將我僅餘的一塊烤肉拿出來。烤肉不大，只有巴掌大小，我一邊跑一邊吧它撕成碎片，肉塊被用力擠壓而滲出油花，那股香料的味道也變得更加濃郁。

在烤肉味道飄散開來的同時，我的眼睛分明看見腐屍的動作徒然加快，似乎再加把力就能追上我了！

「去吧！」

接著，我鼓起勇氣把手中的肉塊向後丟出，然後馬上從物品欄中取出木劍，回身一刺！

噗呼一聲，木劍順著腐屍的脖子刺入，我心裡大呼一句幸運，然後順勢一攪，帶頭腐屍的頭就撕啦一下離了身子，掉落在地上。

污血遍地，有些甚至還濺到我的嘴角，可是眼角餘光瞥見餘下兩隻腐屍已經快要吃光地上的肉塊時，我就知道自己的時間已經不多了，必須立即再解決一隻！

身隨意動，我手起劍落，對準其中一隻腐屍的後頸刺下，也多虧我有著超乎常人的力量，以及木叔的手工實在一流，木劍滑溜的刺入腐屍後頸，我再故技重施，又放倒了一隻。

「呃啊⋯⋯」

不過在這段時間，第三具腐屍已經站直了身子，那泛著綠光的眼珠子和滿佈屍油的面龐正直勾勾的對著我。

屍血和黃膽汁的味道在口腔化開成一種古怪氣味貫入鼻腔，而且因為殺腐屍時太緊張用力過猛，體力已經所剩無幾，似乎還扭到了手臂。

「啊！」

發出意義不明的聲音，最後一隻腐屍揮動前臂向我攻來，在這個距離之下閃避已經來不及了，無奈之下我只好橫起木劍放在身前，希望可以格檔下這次攻擊。

「啪！」這是腐屍手臂擊中木劍的聲音。

「咔啦！」這是木劍脫手墮地的聲音。

墮地的木劍把手上滿是烤肉的油污，脫力的手臂也使我再握不住木劍，眼看著木劍在從我手中脫出，我的內心終於生出了絕望的感覺。

終究⋯⋯還是要完了嗎？我想道。

文呢？

巴打你追緊？
我見冇乜反應冇再up
不過我仲寫緊
遲下開個新po改番啲錯字會重新上傳
首先講句對唔住
然後想講多謝支持

有啊翁b